<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="fr"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="fr" /><updated>2022-07-17T13:12:24-04:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">Arriba Chocolat</title><subtitle>Le défi d'une vie: goûter à toutes les barres de chocolat faites à partir des meilleures fèves de cacao qui soient: le cacao fino d'aroma d'Équateur.</subtitle><entry><title type="html">Legast - Guayas Équateur - 80%</title><link href="/legast/2022/07/17/legast-80-guayas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Legast - Guayas Équateur - 80%" /><published>2022-07-17T00:00:00-04:00</published><updated>2022-07-17T00:00:00-04:00</updated><id>/legast/2022/07/17/legast-80-guayas</id><content type="html" xml:base="/legast/2022/07/17/legast-80-guayas.html">&lt;p&gt;Eau de fleur d’oranger, spéculoos et cannelle, avec une petite touche de beurre boisée pour la fin. Un chocolat dense, qui fond lentement dans la bouche, avec une texture qui manque un peu de lisse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est une bonne surprise: enfin, un chocolatier international (belge, en l’occurence) qui ne produit pas un chocolat amer à partir du cacao arriba! C’est une tablette de très bonne qualité, qui puise dans les nuances du cacao pour définir sa propre signature.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Note: malgré le nom Guayas de la tablette, les plantations seraient, selon l’emballage, situées au nord-ouest de l’Équateur… Ce qui serait plutôt Esmeraldas ou Manabi?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Intensité&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 4.5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 23.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Legast" /><category term="Noir" /><category term="Pur" /><summary type="html">Eau de fleur d’oranger, spéculoos et cannelle, avec une petite touche de beurre boisée pour la fin. Un chocolat dense, qui fond lentement dans la bouche, avec une texture qui manque un peu de lisse.</summary></entry><entry><title type="html">Galletti - Sweed - Organic Hemp Seeds</title><link href="/galletti/2022/07/12/galleti-sweed-hempseeds.html" rel="alternate" type="text/html" title="Galletti - Sweed - Organic Hemp Seeds" /><published>2022-07-12T00:00:00-04:00</published><updated>2022-07-12T00:00:00-04:00</updated><id>/galletti/2022/07/12/galleti-sweed-hempseeds</id><content type="html" xml:base="/galletti/2022/07/12/galleti-sweed-hempseeds.html">&lt;p&gt;Une boîte avec des feuilles de cannabis. Un nom évocateur - sweed. Pourtant, rassurez-vous: rien d’hallucinant dans ce chocolat de Galletti. Les graines de chanvre donnent bien un petit arrière goût amer et unique à chaque bouchée… mais je ne saurais le qualifier d’agréable.
Le chocolat, quant à lui, n’est pas particulièrement remarquable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le chocolat Galletti aux fraises et framboises était une petite gâterie sucrée. Celui-ci manque autant de finesse, mais n’est pas aussi gourmand.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 3.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 3&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Intensité&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 3&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 18/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Galletti" /><category term="Noir" /><category term="Chanvre" /><summary type="html">Une boîte avec des feuilles de cannabis. Un nom évocateur - sweed. Pourtant, rassurez-vous: rien d’hallucinant dans ce chocolat de Galletti. Les graines de chanvre donnent bien un petit arrière goût amer et unique à chaque bouchée… mais je ne saurais le qualifier d’agréable. Le chocolat, quant à lui, n’est pas particulièrement remarquable.</summary></entry><entry><title type="html">Mindo Chocolate - 70% Rustico</title><link href="/mindo%20chocolate%20makers/2022/06/23/mindo-70-rustico.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mindo Chocolate - 70% Rustico" /><published>2022-06-23T00:00:00-04:00</published><updated>2022-06-23T00:00:00-04:00</updated><id>/mindo%20chocolate%20makers/2022/06/23/mindo-70-rustico</id><content type="html" xml:base="/mindo%20chocolate%20makers/2022/06/23/mindo-70-rustico.html">&lt;p&gt;Le chocolat Mindo, vous l’aurez peut-être compris, est parmi mes préférés. Puissant et fin, sa signature est reconnaissable à la première bouchée.
Dans cette tablette “rustique”, le cacao est moulu à la pierre, tempérée à la main, et les cristaux de sucre sont entiers.
C’est surtout donc dans la texture l’on remarque d’abord la différence: beaucoup moins lisse, cette tablette fond moins agréablement en bouche. Il faut attendre que les grains de sucre croquent sous la dent pour qu’ils atténuent l’amer du cacao qui les enrobe.
Un chocolat intéressant, bien évidemment unique, et une variation bienvenue et bien essayée pour Mindo. Mais ça ne remplace clairement pas leurs meilleurs chocolats.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Intensité&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 4.5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 22/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Mindo Chocolate Makers" /><category term="Noir" /><category term="Pur" /><summary type="html">Le chocolat Mindo, vous l’aurez peut-être compris, est parmi mes préférés. Puissant et fin, sa signature est reconnaissable à la première bouchée. Dans cette tablette “rustique”, le cacao est moulu à la pierre, tempérée à la main, et les cristaux de sucre sont entiers. C’est surtout donc dans la texture l’on remarque d’abord la différence: beaucoup moins lisse, cette tablette fond moins agréablement en bouche. Il faut attendre que les grains de sucre croquent sous la dent pour qu’ils atténuent l’amer du cacao qui les enrobe. Un chocolat intéressant, bien évidemment unique, et une variation bienvenue et bien essayée pour Mindo. Mais ça ne remplace clairement pas leurs meilleurs chocolats.</summary></entry><entry><title type="html">Pacari - Pimenton de la vera - 60% Cacao</title><link href="/pacari/2022/06/13/pacari-60-paprika.html" rel="alternate" type="text/html" title="Pacari - Pimenton de la vera - 60% Cacao" /><published>2022-06-13T00:00:00-04:00</published><updated>2022-06-13T00:00:00-04:00</updated><id>/pacari/2022/06/13/pacari-60-paprika</id><content type="html" xml:base="/pacari/2022/06/13/pacari-60-paprika.html">&lt;p&gt;Quel mélange étonnant! C’est une&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Intensité&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 4.5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 23.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Pacari" /><category term="Noir" /><category term="Paprika" /><summary type="html">Quel mélange étonnant! C’est une</summary></entry><entry><title type="html">Yaussa - Chocolate sin azúcar añadido - 70%</title><link href="/yaussa/2022/06/12/yaussa-60-puro.html" rel="alternate" type="text/html" title="Yaussa - Chocolate sin azúcar añadido - 70%" /><published>2022-06-12T00:00:00-04:00</published><updated>2022-06-12T00:00:00-04:00</updated><id>/yaussa/2022/06/12/yaussa-60-puro</id><content type="html" xml:base="/yaussa/2022/06/12/yaussa-60-puro.html">&lt;p&gt;Léger et fruité, ce chocolat de Yaussa rappelle la banane, le sirop d’érable, avec des touches de vanille et de malt. La texture est ferme, mais lisse et doucement fondante. C’est un chocolat qui sort clairement de l’ordinaire grâce à une différence bien maîtrisée.
Cependant, je suis déçu que les édulcorants remplacent le sucre: au risque de tomber dans le piège du biais de confirmation, je trouve dans le goût un je-ne-sais-quoi artificiel.
Dommage, car c’est autrement un excellent chocolat!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Intensité&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 4.5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 22.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Yaussa" /><category term="Noir" /><category term="Pur" /><summary type="html">Léger et fruité, ce chocolat de Yaussa rappelle la banane, le sirop d’érable, avec des touches de vanille et de malt. La texture est ferme, mais lisse et doucement fondante. C’est un chocolat qui sort clairement de l’ordinaire grâce à une différence bien maîtrisée. Cependant, je suis déçu que les édulcorants remplacent le sucre: au risque de tomber dans le piège du biais de confirmation, je trouve dans le goût un je-ne-sais-quoi artificiel. Dommage, car c’est autrement un excellent chocolat!</summary></entry><entry><title type="html">[Hors-série - Café] - Galletti - Café Amazónico</title><link href="/galletti/2022/05/28/HS-Galletti-CafeAmazonico.html" rel="alternate" type="text/html" title="[Hors-série - Café] - Galletti - Café Amazónico" /><published>2022-05-28T00:00:00-04:00</published><updated>2022-05-28T00:00:00-04:00</updated><id>/galletti/2022/05/28/HS-Galletti-CafeAmazonico</id><content type="html" xml:base="/galletti/2022/05/28/HS-Galletti-CafeAmazonico.html">&lt;p&gt;L’Équateur est connu pour son chocolat, mais aussi son café!
Les lecteurs de ce blog le savent: le café, ce n’est pas ma tasse de thé. Cependant, j’ai quelques amis connaisseurs, à qui j’ai ramené des grains et proposé un petit post hors-série.
Voici donc un avis sur le Café Amazónico de Galletti:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Le café amazónico de Galleti que l'auteur de ce blog m'a ramené en cadeau d'Équateur est un vrai délice. Une fois finement moulu (mais pas trop !) et extrait pour la confection d'un espresso, les grains modérément torréfiés révèlent des notes précises de chocolat et de sucre de canne (presque de caramel) sans toutefois sacrifier la rondeur du café. Même après plusieurs tasses, je n'ai toutefois pas pu goûter les notes d'agrumes décrites sur l'emballage. J'imagine qu'elles se sont égarées durant le voyage. Ce sera donc plutôt à moi d'aller un jour les retrouver chez elles !&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au plaisir de t’en ramener d’autre, de t’accompagner en Équateur, et qui sait, de diversifier les sujets et les auteurs de ce blog!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Galletti" /><category term="Hors-série" /><summary type="html">L’Équateur est connu pour son chocolat, mais aussi son café! Les lecteurs de ce blog le savent: le café, ce n’est pas ma tasse de thé. Cependant, j’ai quelques amis connaisseurs, à qui j’ai ramené des grains et proposé un petit post hors-série. Voici donc un avis sur le Café Amazónico de Galletti:</summary></entry><entry><title type="html">Avanaa - 80% - Kallari Équateur</title><link href="/avanaa/2022/05/28/avanaa-kallari-80-puro.html" rel="alternate" type="text/html" title="Avanaa - 80% - Kallari Équateur" /><published>2022-05-28T00:00:00-04:00</published><updated>2022-05-28T00:00:00-04:00</updated><id>/avanaa/2022/05/28/avanaa-kallari-80-puro</id><content type="html" xml:base="/avanaa/2022/05/28/avanaa-kallari-80-puro.html">&lt;p&gt;C’est généralement un défi pour les chocolatiers internationaux d’aller chercher toutes les nuances du cacao équatorien. 
C’est le cas ici aussi: la torrefaction décrite au niveau 3/5 donne ce goût amer au chocolat qui couvre le côté floral et fruité du fino d’aroma.
Heureusement, tout n’est pas perdu, car ce chocolat est conçu avec soin. On y trouve donc de fortes notes boisées, un fond de caramel et un petit côté d’agrume.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un chocolat intense et intéressant, mais dont le potentiel n’est pas complètement atteint.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Note: bravo à Avanaa de mettre de l’avant le chocolat de la communauté Kallari!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Intensité&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 4&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 21/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Avanaa" /><category term="Noir" /><category term="Pur" /><summary type="html">C’est généralement un défi pour les chocolatiers internationaux d’aller chercher toutes les nuances du cacao équatorien. C’est le cas ici aussi: la torrefaction décrite au niveau 3/5 donne ce goût amer au chocolat qui couvre le côté floral et fruité du fino d’aroma. Heureusement, tout n’est pas perdu, car ce chocolat est conçu avec soin. On y trouve donc de fortes notes boisées, un fond de caramel et un petit côté d’agrume.</summary></entry><entry><title type="html">Nat Kaw - 80% Frutal Nativo</title><link href="/nat%20kaw/2022/05/23/natkaw-80-pur.html" rel="alternate" type="text/html" title="Nat Kaw - 80% Frutal Nativo" /><published>2022-05-23T00:00:00-04:00</published><updated>2022-05-23T00:00:00-04:00</updated><id>/nat%20kaw/2022/05/23/natkaw-80-pur</id><content type="html" xml:base="/nat%20kaw/2022/05/23/natkaw-80-pur.html">&lt;p&gt;Un peu plus fort que le premier Natkaw que j’ai goûté (le Frutal 65%), ce chocolat qui vient de Manabi est tout autant extraordinaire. On y sent des notes d’eau de fleur d’oranger et de beurre, mais aussi de framboises, fraises, et banane. Bref, le nom “frutal” est parfaitement adéquat. On termine avec une petite touche d’amertume et de caramel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un excellent chocolat, à goûter sans hésiter.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Intensité&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 24.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Nat Kaw" /><category term="Noir" /><category term="Pur" /><summary type="html">Un peu plus fort que le premier Natkaw que j’ai goûté (le Frutal 65%), ce chocolat qui vient de Manabi est tout autant extraordinaire. On y sent des notes d’eau de fleur d’oranger et de beurre, mais aussi de framboises, fraises, et banane. Bref, le nom “frutal” est parfaitement adéquat. On termine avec une petite touche d’amertume et de caramel.</summary></entry><entry><title type="html">Yaussa - Chocolate con panela - 70%</title><link href="/yaussa/2022/05/13/yaussa-70-puro.html" rel="alternate" type="text/html" title="Yaussa - Chocolate con panela - 70%" /><published>2022-05-13T00:00:00-04:00</published><updated>2022-05-13T00:00:00-04:00</updated><id>/yaussa/2022/05/13/yaussa-70-puro</id><content type="html" xml:base="/yaussa/2022/05/13/yaussa-70-puro.html">&lt;p&gt;Une très bonne surprise. Ce chocolat d’une petite ferme agrotouristique, acheté dans une foire de Noël à 2$, est un des meilleurs que j’aie goûtés (et vous savez que ce n’est pas peu dire!).
C’est une intensité fruitée, un peu acidulée, qui tient sur la longueur, du premier choc avec les papilles au goût qui reste longtemps après l’avoir avalé. On y sent de forts accents de mandarine, accompagnés de notes de miel crémeux. Un délice.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Intensité&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 25/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Yaussa" /><category term="Noir" /><category term="Pur" /><summary type="html">Une très bonne surprise. Ce chocolat d’une petite ferme agrotouristique, acheté dans une foire de Noël à 2$, est un des meilleurs que j’aie goûtés (et vous savez que ce n’est pas peu dire!). C’est une intensité fruitée, un peu acidulée, qui tient sur la longueur, du premier choc avec les papilles au goût qui reste longtemps après l’avoir avalé. On y sent de forts accents de mandarine, accompagnés de notes de miel crémeux. Un délice.</summary></entry><entry><title type="html">Pacari - Guayas - 75% Cacao</title><link href="/pacari/2022/05/10/pacari-guayas-75-puro.html" rel="alternate" type="text/html" title="Pacari - Guayas - 75% Cacao" /><published>2022-05-10T00:00:00-04:00</published><updated>2022-05-10T00:00:00-04:00</updated><id>/pacari/2022/05/10/pacari-guayas-75-puro</id><content type="html" xml:base="/pacari/2022/05/10/pacari-guayas-75-puro.html">&lt;p&gt;Noir, profond, et pourtant, floral et doux. Au début, des notes de rouge vin et de bleu violette, puis vient coeur de caramel et de banane, pour une finale en légèreté boisée qui reste sur le palais.
Comme sait le faire Pacari, c’est un chocolat équilibré, où chaque couleur est calibrée avec précision, dans un chocolat lisse et fondant. Un chocolat de compétition.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Intensité&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 4.5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 23.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Pacari" /><category term="Noir" /><category term="Pur" /><summary type="html">Noir, profond, et pourtant, floral et doux. Au début, des notes de rouge vin et de bleu violette, puis vient coeur de caramel et de banane, pour une finale en légèreté boisée qui reste sur le palais. Comme sait le faire Pacari, c’est un chocolat équilibré, où chaque couleur est calibrée avec précision, dans un chocolat lisse et fondant. Un chocolat de compétition.</summary></entry></feed>