<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="fr"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="fr" /><updated>2022-02-03T23:21:46-05:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Arriba Chocolat</title><subtitle>Le défi d'une vie: goûter à toutes les barres de chocolat faites à partir des meilleures fèves de cacao qui soient: le cacao fino d'aroma d'Équateur.</subtitle><entry><title type="html">Arawi - 70% Choco + Nibs</title><link href="http://localhost:4000/arawi/2022/02/03/arawi-70-choconibs.html" rel="alternate" type="text/html" title="Arawi - 70% Choco + Nibs" /><published>2022-02-03T00:00:00-05:00</published><updated>2022-02-03T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/arawi/2022/02/03/arawi-70-choconibs</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/arawi/2022/02/03/arawi-70-choconibs.html">&lt;p&gt;Je ne savais pas trop à quoi m’attendre avec Arawi, que l’on trouve partout mais dont je n’avais jamais entendu parler. J’ai été heureusement surpris: c’est un chocolat léger, dont le goût versant vers la canelle est balancé par l’amertume un peu maltée des grains de cacao. La consistance de la tablette suit une certaine dynamique: elle commence plutôt lisse, mais très rapidement les morceaux de cacao lui donnent un côté sableux, jusqu’à ce que fonde le chocolat et ne restent que le croquant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je n’irais pas jusqu’à dire que c’est le chocolat le plus fin d’Équateur. Mais j’ai bien envie d’essayer les autres tablettes de leur collection!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Puissance&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 4.5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 21.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Arawi" /><category term="Noir" /><category term="Graines de Cacao" /><summary type="html">Je ne savais pas trop à quoi m’attendre avec Arawi, que l’on trouve partout mais dont je n’avais jamais entendu parler. J’ai été heureusement surpris: c’est un chocolat léger, dont le goût versant vers la canelle est balancé par l’amertume un peu maltée des grains de cacao. La consistance de la tablette suit une certaine dynamique: elle commence plutôt lisse, mais très rapidement les morceaux de cacao lui donnent un côté sableux, jusqu’à ce que fonde le chocolat et ne restent que le croquant.</summary></entry><entry><title type="html">Chicao - 70% - Cacao Fino de Aroma</title><link href="http://localhost:4000/chicao/2022/01/27/chicao-70-puro.html" rel="alternate" type="text/html" title="Chicao - 70% - Cacao Fino de Aroma" /><published>2022-01-27T00:00:00-05:00</published><updated>2022-01-27T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/chicao/2022/01/27/chicao-70-puro</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/chicao/2022/01/27/chicao-70-puro.html">&lt;p&gt;Le chicao est un petit oiseau, joliment appelé &lt;a href=&quot;https://fr.wikipedia.org/wiki/Oriole_noir_et_or&quot;&gt;oriole noir et or&lt;/a&gt; en français, des forêts de nuage de l’Amerique du Sud. Il y a des liens à faire avec la tablette de chocolat du même nom: léger, fruité, joyeux. 
Plus en détails, la dégustation commence avec un accent de fruit de la passion et de mangue, qui reste longtemps sur la bouche. Le goût évolue ensuite vers du fudge plutôt léger, qui de termine rapidement. Il n’en reste presque rien une fois le chocolat avalé.
La texture est celle du coeur d’un gateau fondant au chocolat: un petit peu farineuse au début, elle devient plus lisse lorsque le chocolat se réchauffe sur la langue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une très bonne surprise pour une petite production, ce chocolat mérite largement sa place dans les chocolats fins d’Équateur.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Puissance&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 23.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Chicao" /><category term="Noir" /><category term="Pur" /><summary type="html">Le chicao est un petit oiseau, joliment appelé oriole noir et or en français, des forêts de nuage de l’Amerique du Sud. Il y a des liens à faire avec la tablette de chocolat du même nom: léger, fruité, joyeux. Plus en détails, la dégustation commence avec un accent de fruit de la passion et de mangue, qui reste longtemps sur la bouche. Le goût évolue ensuite vers du fudge plutôt léger, qui de termine rapidement. Il n’en reste presque rien une fois le chocolat avalé. La texture est celle du coeur d’un gateau fondant au chocolat: un petit peu farineuse au début, elle devient plus lisse lorsque le chocolat se réchauffe sur la langue.</summary></entry><entry><title type="html">Kallari - Farmer Owned Organic Chocolate - 75% cacao nacional</title><link href="http://localhost:4000/kallari/2022/01/21/kallari-75-puro.html" rel="alternate" type="text/html" title="Kallari - Farmer Owned Organic Chocolate - 75% cacao nacional" /><published>2022-01-21T00:00:00-05:00</published><updated>2022-01-21T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/kallari/2022/01/21/kallari-75-puro</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/kallari/2022/01/21/kallari-75-puro.html">&lt;p&gt;Je suis un peu déçu, car la barre de chocolat que j’ai reçue est en mauvais état. Ça se voit directement: la surface est blanchâtre, ce qui signifie que &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Chocolate_bloom&quot;&gt;le beurre de cacao ou le sucre se sont séparés des solides&lt;/a&gt;, et que la texture est fortement altérée. Je l’ai achetée fin décembre et nous sommes en janvier. Je fais d’habitude bien attention à la conservation des tablettes - et mes autres barres n’ont pas ce problème. Sans en être sur, je postule donc que c’est l’état dans lequel Kallari me l’a envoyée. Bref, ceci, combiné à une difficulté à commander le chocolat à Quito avec Kallari (délais et mauvais produits), ça donne une mauvaise impression de leur service à la clientèle.
Qu’à cela ne tienne, le but, c’est d’évaluer la qualité de leur chocolat. C’est un peu délicat dans ce cas ci, mais je vais faire un effort et me concentrer sur le goût, qui ne devrait pas être modifié, plutôt que la texture.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici un chocolat léger et fruité, avec des touches de naranjille et de fruit de la passion. Il présente aussi un peu d’amertume, surtout vers la fin, lorsque le début acide s’adoucit.
C’est sans aucun doute un grand chocolat, fin, et unique, cependant, qui manque un peu de souplesse et de confort. Difficile à dire si, avec une barre en bon état et une texture moins cassante, cet aspect serait amélioré.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Puissance&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 4.5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 22.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Kallari" /><category term="Noir" /><category term="Pur" /><summary type="html">Je suis un peu déçu, car la barre de chocolat que j’ai reçue est en mauvais état. Ça se voit directement: la surface est blanchâtre, ce qui signifie que le beurre de cacao ou le sucre se sont séparés des solides, et que la texture est fortement altérée. Je l’ai achetée fin décembre et nous sommes en janvier. Je fais d’habitude bien attention à la conservation des tablettes - et mes autres barres n’ont pas ce problème. Sans en être sur, je postule donc que c’est l’état dans lequel Kallari me l’a envoyée. Bref, ceci, combiné à une difficulté à commander le chocolat à Quito avec Kallari (délais et mauvais produits), ça donne une mauvaise impression de leur service à la clientèle. Qu’à cela ne tienne, le but, c’est d’évaluer la qualité de leur chocolat. C’est un peu délicat dans ce cas ci, mais je vais faire un effort et me concentrer sur le goût, qui ne devrait pas être modifié, plutôt que la texture.</summary></entry><entry><title type="html">Galletti - Andina - Strawberry &amp;amp; Raspberry</title><link href="http://localhost:4000/galletti/2022/01/17/galletti-andina-fraise-framboise.html" rel="alternate" type="text/html" title="Galletti - Andina - Strawberry &amp;amp; Raspberry" /><published>2022-01-17T00:00:00-05:00</published><updated>2022-01-17T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/galletti/2022/01/17/galletti-andina-fraise-framboise</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/galletti/2022/01/17/galletti-andina-fraise-framboise.html">&lt;p&gt;Ceci est une petite gâterie. 
Dominé par les saveurs des fraises et framboises, son goût est léger et rafraichissant. Le chocolat 55% lie le tout en apportant un peu de chaleur. Les tranches de fruits séchées entières en dessous de la tablette ajoutent un brin d’acidité et de sucré, pour le grand plaisir des papilles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est difficile d’apprécier la finesse du cacao fino d’aroma avec cette tablette, mais c’est une valeur sûre pour rendre quelqu’un heureux. Après tout, n’est-ce pas le but premier du chocolat?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 3.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Puissance&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 4&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 21.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Galletti" /><category term="Noir" /><category term="Fraise" /><category term="Framboise" /><summary type="html">Ceci est une petite gâterie. Dominé par les saveurs des fraises et framboises, son goût est léger et rafraichissant. Le chocolat 55% lie le tout en apportant un peu de chaleur. Les tranches de fruits séchées entières en dessous de la tablette ajoutent un brin d’acidité et de sucré, pour le grand plaisir des papilles.</summary></entry><entry><title type="html">Cleo’s Al Natural - 65% Puro</title><link href="http://localhost:4000/cleo's/2022/01/14/Cleos-65.html" rel="alternate" type="text/html" title="Cleo’s Al Natural - 65% Puro" /><published>2022-01-14T00:00:00-05:00</published><updated>2022-01-14T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/cleo's/2022/01/14/Cleos-65</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/cleo's/2022/01/14/Cleos-65.html">&lt;p&gt;Il est écrit sur le paquet que le cacao vient de la Joya de los Sachas, dans l’Amazonie. J’en déduis que c’est du cacao Sacha. Le chocolat en a d’ailleurs les caracteristiques: c’est un goût doux et confortable de caramel et de beurre. La texture est assez lisse, bien qu’en cherchant fort à critiquer, on peut la trouver un petit peu farineuse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce chocolat dégage la même impression que le bon vin maison d’un restaurant, ou que le gâteau d’un patissier doué mais amateur: il n’est pas parfait, non, mais il est réconfortant et chaleureux. Et en cela, il met très bien en valeur le cacao Sacha.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Puissance&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 4.5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 23/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Cleo's" /><category term="Noir" /><category term="Pur" /><summary type="html">Il est écrit sur le paquet que le cacao vient de la Joya de los Sachas, dans l’Amazonie. J’en déduis que c’est du cacao Sacha. Le chocolat en a d’ailleurs les caracteristiques: c’est un goût doux et confortable de caramel et de beurre. La texture est assez lisse, bien qu’en cherchant fort à critiquer, on peut la trouver un petit peu farineuse.</summary></entry><entry><title type="html">RaqEri - Salami de chocolate clasico - 75% cacao</title><link href="http://localhost:4000/raqeri/2022/01/05/Raqeri-salami.html" rel="alternate" type="text/html" title="RaqEri - Salami de chocolate clasico - 75% cacao" /><published>2022-01-05T00:00:00-05:00</published><updated>2022-01-05T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/raqeri/2022/01/05/Raqeri-salami</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/raqeri/2022/01/05/Raqeri-salami.html">&lt;p&gt;Ce n’est pas du chocolat! Mais un produit un peu spécial: il s’agit d’un salami de cacao. Je crois comprendre que c’est une recette italienne… en tout cas, c’est fait à partir de chocolat équatorien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dense comme du chocolat, le salami est beaucoup plus friable. Les morceaux de noix (macadam, amande, et graines de tournesol) et les petits bouts de canneberge ajoutent de la variété de texture. C’est aussi beaucoup plus nourrissant! 
Le goût est sympatique: pas très sucré, ce n’est pourtant ni amer ni acide. C’est plutôt le côté riche du cacao qui ressort, derrière les autres aliments. Avec un peu d’attention on peut identifier au cacao quelques touches épicées, un petit goût de cardamome, qui relèvent le tout.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une expérience intéressante car nouvelle, et agréable, sans être extraordinaire.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ce n’est pas très juste de le noter sur le même barême que le chocolat, alors la note sera seulement un indicateur de mon appréciation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 19.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="RaqEri" /><category term="Salami" /><category term="Macadam" /><category term="Canneberge" /><category term="Amande" /><category term="Tournesol" /><summary type="html">Ce n’est pas du chocolat! Mais un produit un peu spécial: il s’agit d’un salami de cacao. Je crois comprendre que c’est une recette italienne… en tout cas, c’est fait à partir de chocolat équatorien.</summary></entry><entry><title type="html">Teaone - 65% Café</title><link href="http://localhost:4000/teaone/2022/01/04/Teaone-65-cafe.html" rel="alternate" type="text/html" title="Teaone - 65% Café" /><published>2022-01-04T00:00:00-05:00</published><updated>2022-01-04T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/teaone/2022/01/04/Teaone-65-cafe</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/teaone/2022/01/04/Teaone-65-cafe.html">&lt;p&gt;Je n’ai acheté qu’une seule tablette de Teaone. Je n’aime pas particulièrement le café, et j’ai choisi exprès la tablette “puro”… mais il semble qu’il y ait eu une petite erreur. Le paquet lui même n’était pas fermé: il est aussi possible que le chocolat se soit déterioré dans les cinq jours (incluant le voyage en avion) entre l’achat dans une boutique et la consommation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette barre a une consistance un peu pâteuse: cela lui enlève toute de suite de la finesse. Le goût est là, même si il n’est pas très puissant. Le café prend beaucoup de place, avec une bonne amertume, ce qui n’est pas pour me plaire, mais c’est personnel. Avec quelques efforts, on goûte un tout petit peu les notes de noix et noisette du cacao. Il reste difficile d’en apprécier la finesse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Est-ce que le chocolat était en bon état? Est-ce que c’est la mauvaise surprise du café qui m’a donné une si mauvaise impression? Est-ce que le fameux virus m’a retiré mes capacités gustatives (juste pour cette tablette)? Ou est-ce que Teaone a encore des efforts à faire dans leur recette pour améliorer la consistance, le goût, et le contrôle de l’emballage dans leur production? Dans tous les cas, ce n’est pas la tablette que j’attendais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(En plus, elle est assez chère: 4$ pour 40g de chocolat!)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 2&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 2&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 3&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Puissance&lt;/em&gt;: 3&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 2.5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 12.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Teaone" /><category term="Noir" /><category term="Café" /><summary type="html">Je n’ai acheté qu’une seule tablette de Teaone. Je n’aime pas particulièrement le café, et j’ai choisi exprès la tablette “puro”… mais il semble qu’il y ait eu une petite erreur. Le paquet lui même n’était pas fermé: il est aussi possible que le chocolat se soit déterioré dans les cinq jours (incluant le voyage en avion) entre l’achat dans une boutique et la consommation.</summary></entry><entry><title type="html">Nat Kaw - 65% Frutal Nativo</title><link href="http://localhost:4000/nat%20kaw/2022/01/01/natkaw-65-pur.html" rel="alternate" type="text/html" title="Nat Kaw - 65% Frutal Nativo" /><published>2022-01-01T00:00:00-05:00</published><updated>2022-01-01T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/nat%20kaw/2022/01/01/natkaw-65-pur</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/nat%20kaw/2022/01/01/natkaw-65-pur.html">&lt;p&gt;Eau de fleur d’oranger, canelle et noix de muscade. Ce sont les premières touches qui viennent avec ce chocolat impressionnant. Doux et fruité, il fond lentement dans la bouche, faisant lentement découvrir de nouvelles saveurs. La douceur du beurre arrive plus tard, avec une touche de caramel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un chocolat léger, gouteux, fin et complexe, un des meilleurs, à goûter absolument.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Puissance&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 25/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Nat Kaw" /><category term="Noir" /><category term="Pur" /><summary type="html">Eau de fleur d’oranger, canelle et noix de muscade. Ce sont les premières touches qui viennent avec ce chocolat impressionnant. Doux et fruité, il fond lentement dans la bouche, faisant lentement découvrir de nouvelles saveurs. La douceur du beurre arrive plus tard, avec une touche de caramel.</summary></entry><entry><title type="html">Amango - 74% Chocolat Noir - Kokoa Kamili, Tanzanie</title><link href="http://localhost:4000/amango/2021/12/29/amango-74-pur.html" rel="alternate" type="text/html" title="Amango - 74% Chocolat Noir - Kokoa Kamili, Tanzanie" /><published>2021-12-29T00:00:00-05:00</published><updated>2021-12-29T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/amango/2021/12/29/amango-74-pur</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/amango/2021/12/29/amango-74-pur.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Il est toujours bon de se faire des petits rappels de temps en temps, afin de continuer à bien identifier l’unicité du cacao arriba.
Ce chocolat est réalisé par &lt;a href=&quot;https://www.amangocacao.com/&quot;&gt;Amango&lt;/a&gt;, une chocolaterie artisanale de Montréal. Nous avons pu la visiter et parler au propriétaire, qui est très sympathique. Le cacao vient directement d’Afrique (Côte d’Ivoire et Tanzanie) et la chocolaterie suit le modèle “bean to bar” (de la fève à la tablette).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce chocolat commence sur note acide et finit par un peu d’amertude. Assez terreux, il vient surtout chercher des arômes de café grillé ou de bois fumé. On y décelle aussi quelques touches de romarin. La consistance est lisse et fondante. 
La différence avec le cacao arriba est flagrante: le côté fruité et fleural est absolument absent. Ça reste du chocolat fin, mais qui me semble moins complexe et varié.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 3&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Puissance&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 4&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 19.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Amango" /><category term="Noir" /><category term="Pur" /><summary type="html">Il est toujours bon de se faire des petits rappels de temps en temps, afin de continuer à bien identifier l’unicité du cacao arriba. Ce chocolat est réalisé par Amango, une chocolaterie artisanale de Montréal. Nous avons pu la visiter et parler au propriétaire, qui est très sympathique. Le cacao vient directement d’Afrique (Côte d’Ivoire et Tanzanie) et la chocolaterie suit le modèle “bean to bar” (de la fève à la tablette).</summary></entry><entry><title type="html">Amango - 85% Chocolat Noir - Côte d’Ivoire</title><link href="http://localhost:4000/amango/2021/12/29/amango-85-pur.html" rel="alternate" type="text/html" title="Amango - 85% Chocolat Noir - Côte d’Ivoire" /><published>2021-12-29T00:00:00-05:00</published><updated>2021-12-29T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/amango/2021/12/29/amango-85-pur</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/amango/2021/12/29/amango-85-pur.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Il est toujours bon de se faire des petits rappels de temps en temps, afin de continuer à bien identifier l’unicité du cacao arriba.
Ce chocolat est réalisé par &lt;a href=&quot;https://www.amangocacao.com/&quot;&gt;Amango&lt;/a&gt;, une chocolaterie artisanale de Montréal. Nous avons pu la visiter et parler au propriétaire, qui est très sympathique. Le cacao vient directement d’Afrique (Côte d’Ivoire et Tanzanie) et la chocolaterie suit le modèle “bean to bar” (de la fève à la tablette).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est un chocolat agressivement acide, un petit peu amer, qui cache un subtil fond de bergamote et de caramel. La consistance est bien réussie, le chocolat fond délicatement sur la langue. 
Un chocolat efficace,  mais sans élégance particulière.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 3&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 3.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 3.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Puissance&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 3.5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 18.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Amango" /><category term="Noir" /><category term="Pur" /><summary type="html">Il est toujours bon de se faire des petits rappels de temps en temps, afin de continuer à bien identifier l’unicité du cacao arriba. Ce chocolat est réalisé par Amango, une chocolaterie artisanale de Montréal. Nous avons pu la visiter et parler au propriétaire, qui est très sympathique. Le cacao vient directement d’Afrique (Côte d’Ivoire et Tanzanie) et la chocolaterie suit le modèle “bean to bar” (de la fève à la tablette).</summary></entry></feed>