<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="fr"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="/arribachocolat/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/arribachocolat/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="fr" /><updated>2022-01-15T13:44:22-05:00</updated><id>/arribachocolat/feed.xml</id><title type="html">Arriba Chocolat</title><subtitle>Le défi d'une vie: goûter à toutes les barres de chocolat faites à partir des meilleures fèves de cacao qui soient: le cacao fino d'aroma d'Équateur.</subtitle><entry><title type="html">Cleo’s Al Natural - 65% Puro</title><link href="/arribachocolat/2022/01/14/Cleos-65.html" rel="alternate" type="text/html" title="Cleo’s Al Natural - 65% Puro" /><published>2022-01-14T00:00:00-05:00</published><updated>2022-01-14T00:00:00-05:00</updated><id>/arribachocolat/2022/01/14/Cleos-65</id><content type="html" xml:base="/arribachocolat/2022/01/14/Cleos-65.html">&lt;p&gt;Il est écrit sur le paquet que le cacao vient de la Joya de los Sachas, dans l’Amazonie. J’en déduis que c’est du cacao Sacha. Le chocolat en a d’ailleurs les caracteristiques: c’est un goût doux et confortable de caramel et de beurre. La texture est assez lisse, bien qu’en cherchant fort à critiquer, on peut la trouver un petit peu farineuse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce chocolat dégage la même impression que le bon vin maison d’un restaurant, ou que le gâteau d’un patissier doué mais amateur: il n’est pas parfait, non, mais il est réconfortant et chaleureux. Et en cela, il met très bien en valeur le cacao Sacha.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Puissance&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 4.5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 23/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Cleo's" /><category term="Noir" /><category term="Pur" /><summary type="html">Il est écrit sur le paquet que le cacao vient de la Joya de los Sachas, dans l’Amazonie. J’en déduis que c’est du cacao Sacha. Le chocolat en a d’ailleurs les caracteristiques: c’est un goût doux et confortable de caramel et de beurre. La texture est assez lisse, bien qu’en cherchant fort à critiquer, on peut la trouver un petit peu farineuse.</summary></entry><entry><title type="html">RaqEri - Salami de chocolate clasico - 75% cacao</title><link href="/arribachocolat/2022/01/05/Raqeri-salami.html" rel="alternate" type="text/html" title="RaqEri - Salami de chocolate clasico - 75% cacao" /><published>2022-01-05T00:00:00-05:00</published><updated>2022-01-05T00:00:00-05:00</updated><id>/arribachocolat/2022/01/05/Raqeri-salami</id><content type="html" xml:base="/arribachocolat/2022/01/05/Raqeri-salami.html">&lt;p&gt;Ce n’est pas du chocolat! Mais un produit un peu spécial: il s’agit d’un salami de cacao. Je crois comprendre que c’est une recette italienne… en tout cas, c’est fait à partir de chocolat équatorien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dense comme du chocolat, le salami est beaucoup plus friable. Les morceaux de noix (macadam, amande, et graines de tournesol) et les petits bouts de canneberge ajoutent de la variété de texture. C’est aussi beaucoup plus nourrissant! 
Le goût est sympatique: pas très sucré, ce n’est pourtant ni amer ni acide. C’est plutôt le côté riche du cacao qui ressort, derrière les autres aliments. Avec un peu d’attention on peut identifier au cacao quelques touches épicées, un petit goût de cardamome, qui relèvent le tout.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une expérience intéressante car nouvelle, et agréable, sans être extraordinaire.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ce n’est pas très juste de le noter sur le même barême que le chocolat, alors la note sera seulement un indicateur de mon appréciation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 19.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Raqeri" /><category term="Salami" /><category term="Macadam" /><category term="Canneberge" /><category term="Amande" /><category term="Tournesol" /><summary type="html">Ce n’est pas du chocolat! Mais un produit un peu spécial: il s’agit d’un salami de cacao. Je crois comprendre que c’est une recette italienne… en tout cas, c’est fait à partir de chocolat équatorien.</summary></entry><entry><title type="html">Teaone - 65% Café</title><link href="/arribachocolat/2022/01/04/Teaone-65-cafe.html" rel="alternate" type="text/html" title="Teaone - 65% Café" /><published>2022-01-04T00:00:00-05:00</published><updated>2022-01-04T00:00:00-05:00</updated><id>/arribachocolat/2022/01/04/Teaone-65-cafe</id><content type="html" xml:base="/arribachocolat/2022/01/04/Teaone-65-cafe.html">&lt;p&gt;Je n’ai acheté qu’une seule tablette de Teaone. Je n’aime pas particulièrement le café, et j’ai choisi exprès la tablette “puro”… mais il semble qu’il y ait eu une petite erreur. Le paquet lui même n’était pas fermé: il est aussi possible que le chocolat se soit déterioré dans les cinq jours (incluant le voyage en avion) entre l’achat dans une boutique et la consommation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette barre a une consistance un peu pâteuse: cela lui enlève toute de suite de la finesse. Le goût est là, même si il n’est pas très puissant. Le café prend beaucoup de place, avec une bonne amertume, ce qui n’est pas pour me plaire, mais c’est personnel. Avec quelques efforts, on goûte un tout petit peu les notes de noix et noisette du cacao. Il reste difficile d’en apprécier la finesse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Est-ce que le chocolat était en bon état? Est-ce que c’est la mauvaise surprise du café qui m’a donné une si mauvaise impression? Est-ce que le fameux virus m’a retiré mes capacités gustatives (juste pour cette tablette)? Ou est-ce que Teaone a encore des efforts à faire dans leur recette pour améliorer la consistance, le goût, et le contrôle de l’emballage dans leur production? Dans tous les cas, ce n’est pas la tablette que j’attendais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(En plus, elle est assez chère: 4$ pour 40g de chocolat!)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 2&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 2&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 3&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Puissance&lt;/em&gt;: 3&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 2.5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 12.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Teaone" /><category term="Noir" /><category term="Café" /><summary type="html">Je n’ai acheté qu’une seule tablette de Teaone. Je n’aime pas particulièrement le café, et j’ai choisi exprès la tablette “puro”… mais il semble qu’il y ait eu une petite erreur. Le paquet lui même n’était pas fermé: il est aussi possible que le chocolat se soit déterioré dans les cinq jours (incluant le voyage en avion) entre l’achat dans une boutique et la consommation.</summary></entry><entry><title type="html">Nat Kaw - 65% Frutal Nativo</title><link href="/arribachocolat/2022/01/01/natkaw-65-pur.html" rel="alternate" type="text/html" title="Nat Kaw - 65% Frutal Nativo" /><published>2022-01-01T00:00:00-05:00</published><updated>2022-01-01T00:00:00-05:00</updated><id>/arribachocolat/2022/01/01/natkaw-65-pur</id><content type="html" xml:base="/arribachocolat/2022/01/01/natkaw-65-pur.html">&lt;p&gt;Eau de fleur d’oranger, canelle et noix de muscade. Ce sont les premières touches qui viennent avec ce chocolat impressionnant. Doux et fruité, il fond lentement dans la bouche, faisant lentement découvrir de nouvelles saveurs. La douceur du beurre arrive plus tard, avec une touche de caramel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un chocolat léger, gouteux, fin et complexe, un des meilleurs, à goûter absolument.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Puissance&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 25/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Nat Kaw" /><category term="Noir" /><category term="Pur" /><summary type="html">Eau de fleur d’oranger, canelle et noix de muscade. Ce sont les premières touches qui viennent avec ce chocolat impressionnant. Doux et fruité, il fond lentement dans la bouche, faisant lentement découvrir de nouvelles saveurs. La douceur du beurre arrive plus tard, avec une touche de caramel.</summary></entry><entry><title type="html">Amango - 74% Chocolat Noir - Kokoa Kamili, Tanzanie</title><link href="/arribachocolat/2021/12/29/amango-74-pur.html" rel="alternate" type="text/html" title="Amango - 74% Chocolat Noir - Kokoa Kamili, Tanzanie" /><published>2021-12-29T00:00:00-05:00</published><updated>2021-12-29T00:00:00-05:00</updated><id>/arribachocolat/2021/12/29/amango-74-pur</id><content type="html" xml:base="/arribachocolat/2021/12/29/amango-74-pur.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Il est toujours bon de se faire des petits rappels de temps en temps, afin de continuer à bien identifier l’unicité du cacao arriba.
Ce chocolat est réalisé par &lt;a href=&quot;https://www.amangocacao.com/&quot;&gt;Amango&lt;/a&gt;, une chocolaterie artisanale de Montréal. Nous avons pu la visiter et parler au propriétaire, qui est très sympathique. Le cacao vient directement d’Afrique (Côte d’Ivoire et Tanzanie) et la chocolaterie suit le modèle “bean to bar” (de la fève à la tablette).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce chocolat commence sur note acide et finit par un peu d’amertude. Assez terreux, il vient surtout chercher des arômes de café grillé ou de bois fumé. On y décelle aussi quelques touches de romarin. La consistance est lisse et fondante. 
La différence avec le cacao arriba est flagrante: le côté fruité et fleural est absolument absent. Ça reste du chocolat fin, mais qui me semble moins complexe et varié.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 3&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Puissance&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 4&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 19.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Amango" /><category term="Noir" /><category term="Pur" /><summary type="html">Il est toujours bon de se faire des petits rappels de temps en temps, afin de continuer à bien identifier l’unicité du cacao arriba. Ce chocolat est réalisé par Amango, une chocolaterie artisanale de Montréal. Nous avons pu la visiter et parler au propriétaire, qui est très sympathique. Le cacao vient directement d’Afrique (Côte d’Ivoire et Tanzanie) et la chocolaterie suit le modèle “bean to bar” (de la fève à la tablette).</summary></entry><entry><title type="html">Amango - 85% Chocolat Noir - Côte d’Ivoire</title><link href="/arribachocolat/2021/12/29/amango-85-pur.html" rel="alternate" type="text/html" title="Amango - 85% Chocolat Noir - Côte d’Ivoire" /><published>2021-12-29T00:00:00-05:00</published><updated>2021-12-29T00:00:00-05:00</updated><id>/arribachocolat/2021/12/29/amango-85-pur</id><content type="html" xml:base="/arribachocolat/2021/12/29/amango-85-pur.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Il est toujours bon de se faire des petits rappels de temps en temps, afin de continuer à bien identifier l’unicité du cacao arriba.
Ce chocolat est réalisé par &lt;a href=&quot;https://www.amangocacao.com/&quot;&gt;Amango&lt;/a&gt;, une chocolaterie artisanale de Montréal. Nous avons pu la visiter et parler au propriétaire, qui est très sympathique. Le cacao vient directement d’Afrique (Côte d’Ivoire et Tanzanie) et la chocolaterie suit le modèle “bean to bar” (de la fève à la tablette).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est un chocolat agressivement acide, un petit peu amer, qui cache un subtil fond de bergamote et de caramel. La consistance est bien réussie, le chocolat fond délicatement sur la langue. 
Un chocolat efficace,  mais sans élégance particulière.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 3&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 3.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 3.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Puissance&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 3.5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 18.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Amango" /><category term="Noir" /><category term="Pur" /><summary type="html">Il est toujours bon de se faire des petits rappels de temps en temps, afin de continuer à bien identifier l’unicité du cacao arriba. Ce chocolat est réalisé par Amango, une chocolaterie artisanale de Montréal. Nous avons pu la visiter et parler au propriétaire, qui est très sympathique. Le cacao vient directement d’Afrique (Côte d’Ivoire et Tanzanie) et la chocolaterie suit le modèle “bean to bar” (de la fève à la tablette).</summary></entry><entry><title type="html">Chaman Ecuador - Supreme Dark Chocolate 70% Cacao</title><link href="/arribachocolat/2021/12/29/chaman-supreme-70-puro.html" rel="alternate" type="text/html" title="Chaman Ecuador - Supreme Dark Chocolate 70% Cacao" /><published>2021-12-29T00:00:00-05:00</published><updated>2021-12-29T00:00:00-05:00</updated><id>/arribachocolat/2021/12/29/chaman-supreme-70-puro</id><content type="html" xml:base="/arribachocolat/2021/12/29/chaman-supreme-70-puro.html">&lt;p&gt;Tablette unique de la marque, elle vient en format 100g, avec de gros carrés d’une bonne épaisseur. Cela donne le temps de laisser fondre le chocolat et d’en savourer toutes les nuances.
C’est un chocolat à la saveur assez classique, proche de la noix, de la noisette et du caramel. Sans amertume ni acidité, il est rond en bouche. Une fois fondu, il laisse un petit arrière goût de fruits rouges.
Un chocolat de bonne qualité donc, mais qui n’a peut-être pas autant de finesse que d’autres dans cette liste.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 3&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Puissance&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 4&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 20/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Chaman" /><category term="Noir" /><category term="Pur" /><summary type="html">Tablette unique de la marque, elle vient en format 100g, avec de gros carrés d’une bonne épaisseur. Cela donne le temps de laisser fondre le chocolat et d’en savourer toutes les nuances. C’est un chocolat à la saveur assez classique, proche de la noix, de la noisette et du caramel. Sans amertume ni acidité, il est rond en bouche. Une fois fondu, il laisse un petit arrière goût de fruits rouges. Un chocolat de bonne qualité donc, mais qui n’a peut-être pas autant de finesse que d’autres dans cette liste.</summary></entry><entry><title type="html">Lindt Excellence - Ecuador 75% Cacao</title><link href="/arribachocolat/2021/12/29/lindt-excellence-ecuador-75-puro.html" rel="alternate" type="text/html" title="Lindt Excellence - Ecuador 75% Cacao" /><published>2021-12-29T00:00:00-05:00</published><updated>2021-12-29T00:00:00-05:00</updated><id>/arribachocolat/2021/12/29/lindt-excellence-ecuador-75-puro</id><content type="html" xml:base="/arribachocolat/2021/12/29/lindt-excellence-ecuador-75-puro.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;La marque de chocolats fins la plus connue au monde ne pouvait pas passer à côté du cacao arriba…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est avant tout un chocolat Lindt – qui porte sa signature à la texture soyeuse et brillante, et au goût reconnaissable. On commence avec quelques notes intenses, assez rapides, puis le ton devient rapidement subtil, un peu grillé et amer. On y détecte quelques nuances, si on le laisse fondre sur la langue: un petit peu de caramel et de vanille.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avec ce chocolat, Lindt ne réussit pas à faire honneur à la qualité du chocolat Arriba. Mes hypothèses sont les suivantes: d’abord, une timidité dans le marketing pousse la marque à ce que ça reste du chocolat Lindt – reconnaissable au goût, et pas trop puissant. Ensuite, des difficultés dans le maintien des standards de qualité, autant pour la matière première de cacao que pour la confection, car c’est un chocolat qui est probablement distribué mondialement. Cela peut expliquer les additifs comme la lecithine de soja et les aromes naturels, ainsi que le choix d’un chocolat plus amer, probablement plus grillé, qui peut cacher les irregularités et les imperfections.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 3&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 3.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Puissance&lt;/em&gt;: 3.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 3.5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 17.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Lindt" /><category term="Noir" /><category term="Pur" /><summary type="html">La marque de chocolats fins la plus connue au monde ne pouvait pas passer à côté du cacao arriba…</summary></entry><entry><title type="html">Mashpi - Chocolate organico 100% cacao</title><link href="/arribachocolat/2021/12/29/mashpi-100-puro.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mashpi - Chocolate organico 100% cacao" /><published>2021-12-29T00:00:00-05:00</published><updated>2021-12-29T00:00:00-05:00</updated><id>/arribachocolat/2021/12/29/mashpi-100-puro</id><content type="html" xml:base="/arribachocolat/2021/12/29/mashpi-100-puro.html">&lt;p&gt;100%? Du cacao 100%? C’est sensé être amer, trop amer pour l’apprécier, n’est-ce pas?
Eh bien, pas tout à fait. En fait, ce chocolat-ci est la preuve du contraire. Attention: ce n’est pas sucré. Mais, si vous cherchez à essayer de comprendre ce qui fait la qualité du cacao arriba et du chocolat équatorien, c’est la tablette parfaite.
Ce chocolat a un goût puissant de bois et de noix. Un parfum fort et fin, à peine amer, rappelant les odeurs des forêts humides et chaudes où pousse ce cacao. 
Conseils: à déguster en tout petits morceaux, car le goût prend beaucoup de place dans la bouche, et l’intensité du chocolat assèche la salive. Ça vaut aussi la peine d’avoir un verre d’eau à côté!
Une expérience nécessaire à tout amateur sérieux de chocolat, qui saura apprécier cette tablette pour ce qu’elle représente: un exemple parfait de la finesse du chocolat arriba. Il faut cependant savoir à quoi s’attendre, car ce n’est pas une tablette qui plaira à tout le monde – à éviter de donner en cadeau comme première tablette de chocolat équatorien..!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Puissance&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 22/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Mashpi" /><category term="Noir" /><category term="Pur" /><summary type="html">100%? Du cacao 100%? C’est sensé être amer, trop amer pour l’apprécier, n’est-ce pas? Eh bien, pas tout à fait. En fait, ce chocolat-ci est la preuve du contraire. Attention: ce n’est pas sucré. Mais, si vous cherchez à essayer de comprendre ce qui fait la qualité du cacao arriba et du chocolat équatorien, c’est la tablette parfaite. Ce chocolat a un goût puissant de bois et de noix. Un parfum fort et fin, à peine amer, rappelant les odeurs des forêts humides et chaudes où pousse ce cacao. Conseils: à déguster en tout petits morceaux, car le goût prend beaucoup de place dans la bouche, et l’intensité du chocolat assèche la salive. Ça vaut aussi la peine d’avoir un verre d’eau à côté! Une expérience nécessaire à tout amateur sérieux de chocolat, qui saura apprécier cette tablette pour ce qu’elle représente: un exemple parfait de la finesse du chocolat arriba. Il faut cependant savoir à quoi s’attendre, car ce n’est pas une tablette qui plaira à tout le monde – à éviter de donner en cadeau comme première tablette de chocolat équatorien..!</summary></entry><entry><title type="html">Mashpi - Chocolate Organico 65% Cacao con Maracuya y Pimiento Negro</title><link href="/arribachocolat/2021/12/29/mashpi-65-maracuya-poivre.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mashpi - Chocolate Organico 65% Cacao con Maracuya y Pimiento Negro" /><published>2021-12-29T00:00:00-05:00</published><updated>2021-12-29T00:00:00-05:00</updated><id>/arribachocolat/2021/12/29/mashpi-65-maracuya-poivre</id><content type="html" xml:base="/arribachocolat/2021/12/29/mashpi-65-maracuya-poivre.html">&lt;p&gt;Le poivre et le cacao se mêlent d’une façon unique: il sont si proches qu’ils se combinent comme une seule nouvelle saveur. C’est la première impression en goûtant à ce chocolat: il est doux, unique, et savoureux. Et soudain, on tombe sur un morceau de fruit de la passion. Surprise sucrée, acide, qui prend toute la place mais seulement quelques instants. Puis, doux retour à l’oncteux du chocolat poivré.
Un chocolat unique pour son mariage triple, avec la bonne intuition d’intégrer le fruit de la passion sous la forme de petites touches. Un autre chef d’oeuvre à ne pas manquer.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Unicité&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Finesse&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Confort&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Puissance&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impression générale&lt;/em&gt;: 5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note finale&lt;/strong&gt;: 24.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Mashpi" /><category term="Noir" /><category term="Maracuya" /><category term="Poivre" /><summary type="html">Le poivre et le cacao se mêlent d’une façon unique: il sont si proches qu’ils se combinent comme une seule nouvelle saveur. C’est la première impression en goûtant à ce chocolat: il est doux, unique, et savoureux. Et soudain, on tombe sur un morceau de fruit de la passion. Surprise sucrée, acide, qui prend toute la place mais seulement quelques instants. Puis, doux retour à l’oncteux du chocolat poivré. Un chocolat unique pour son mariage triple, avec la bonne intuition d’intégrer le fruit de la passion sous la forme de petites touches. Un autre chef d’oeuvre à ne pas manquer.</summary></entry></feed>