<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="/es/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/es/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="es" /><updated>2022-08-28T16:12:05-04:00</updated><id>/es/feed.xml</id><title type="html">Arriba Chocolat</title><subtitle>Le défi d'une vie: goûter à toutes les barres de chocolat faites à partir des meilleures fèves de cacao qui soient: le cacao fino d'aroma d'Équateur.</subtitle><entry><title type="html">Belly’s Cocoa - Chocolate 62% Cacao Sabor Maracuya</title><link href="/es/belly's/2022/02/28/bellys-62-maracuya.html" rel="alternate" type="text/html" title="Belly’s Cocoa - Chocolate 62% Cacao Sabor Maracuya" /><published>2022-02-28T00:00:00-05:00</published><updated>2022-02-28T00:00:00-05:00</updated><id>/es/belly's/2022/02/28/bellys-62-maracuya</id><content type="html" xml:base="/es/belly's/2022/02/28/bellys-62-maracuya.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atención: Sé que este chocolate se ha desnaturalizado mucho en cuanto a consistencia, debido al fenómeno del templado. Así que en este artículo trato de ignorar esto, hasta que consiga otra barra para una revisión más completa&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este chocolate está hecho con cacao “fino de altura”, es decir, si he entendido bien, una especie particular de CCN-51 que crece a gran altura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sabor es de hecho bastante aireado. Más que el lado afrutado de la maracuyá, destaca el lado floral, mientras que el chocolate añade un sabor inesperado a romero y tabaco. 
Me sorprende que este chocolate sea del 62% y que contenga mucho azúcar, ya que es especialmente amargo. Sin embargo, no es el amargor habitual del cacao: se parece más al de un pomelo. ¿Quizás venga más bien de la maracuyá?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un chocolate interesante, que se sale de lo común.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;evaluación&quot;&gt;Evaluación&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Originalidad&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Fineza&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Reconfortante&lt;/em&gt;: 3.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Intensidad&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impresión general&lt;/em&gt;: 4&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evaluación final&lt;/strong&gt;: 21/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Belly's" /><category term="Negro" /><category term="Maracuya" /><summary type="html">Atención: Sé que este chocolate se ha desnaturalizado mucho en cuanto a consistencia, debido al fenómeno del templado. Así que en este artículo trato de ignorar esto, hasta que consiga otra barra para una revisión más completa.</summary></entry><entry><title type="html">Republica del Cacao - Single Origin El Oro - 67% Fine Cacao</title><link href="/es/republica%20del%20cacao/2022/02/28/rdc-eloro-67-puro.html" rel="alternate" type="text/html" title="Republica del Cacao - Single Origin El Oro - 67% Fine Cacao" /><published>2022-02-28T00:00:00-05:00</published><updated>2022-02-28T00:00:00-05:00</updated><id>/es/republica%20del%20cacao/2022/02/28/rdc-eloro-67-puro</id><content type="html" xml:base="/es/republica%20del%20cacao/2022/02/28/rdc-eloro-67-puro.html">&lt;p&gt;El Oro es una región costera del sur de Ecuador, conocida por su histórica producción de oro y su actual producción de plátano. Este chocolate es suave y redondo. Al principio, recuerda al té negro, antes de evolucionar lentamente hacia el café, el caramelo y, si se mira bien, algunos toques de albaricoque.
Es un chocolate sólido y agradable, que gustará a todo el mundo, pero que también tiene sus propios toques especiales.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;evaluación&quot;&gt;Evaluación&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Originalidad&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Fineza&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Reconfortante&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Intensidad&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impresión general&lt;/em&gt;: 4.5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evaluación final&lt;/strong&gt;: 22.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Republica del Cacao" /><category term="Negro" /><category term="Puro" /><summary type="html">El Oro es una región costera del sur de Ecuador, conocida por su histórica producción de oro y su actual producción de plátano. Este chocolate es suave y redondo. Al principio, recuerda al té negro, antes de evolucionar lentamente hacia el café, el caramelo y, si se mira bien, algunos toques de albaricoque. Es un chocolate sólido y agradable, que gustará a todo el mundo, pero que también tiene sus propios toques especiales.</summary></entry><entry><title type="html">Pacari - Chocolate Organico con Maracuya 60% - Passionfruit</title><link href="/es/pacari/2022/02/09/pacari-60-maracuya.html" rel="alternate" type="text/html" title="Pacari - Chocolate Organico con Maracuya 60% - Passionfruit" /><published>2022-02-09T00:00:00-05:00</published><updated>2022-02-09T00:00:00-05:00</updated><id>/es/pacari/2022/02/09/pacari-60-maracuya</id><content type="html" xml:base="/es/pacari/2022/02/09/pacari-60-maracuya.html">&lt;p&gt;A veces hay pequeños misterios que aderezan la vida cotidiana. Por ejemplo, el hecho de que haya esperado hasta el 9 de febrero de 2022 para escribir sobre este chocolate, que es un clásico para mí, y una primera opción para regalar. ¡Fue al hacer las traducciones que me di cuenta de esto!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La maracuya es una subespecie de la fruta de la pasión. Es un nombre muy bonito: mi abuelo le puso ese nombre a su pequeño velero. Pacari ofrece aquí un chocolate cálido y equilibrado. La acidez de la maracuyá se mezcla con la redondez del cacao para lograr un acuerdo importante que, tras un golpe intenso, resuena durante mucho tiempo en el paladar, descubriendo poco a poco nuevas notas a medida que el chocolate se derrite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se trata de uno de los mejores, si no el mejor, chocolates con sabor añadido de Pacari.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;evaluación&quot;&gt;Evaluación&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Originalidad&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Fineza&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Reconfortante&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Intensidad&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impresión general&lt;/em&gt;: 5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evaluación final&lt;/strong&gt;: 24/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Pacari" /><category term="Negro" /><category term="Maracuya" /><summary type="html">A veces hay pequeños misterios que aderezan la vida cotidiana. Por ejemplo, el hecho de que haya esperado hasta el 9 de febrero de 2022 para escribir sobre este chocolate, que es un clásico para mí, y una primera opción para regalar. ¡Fue al hacer las traducciones que me di cuenta de esto!</summary></entry><entry><title type="html">Arawi - 70% Choco + Nibs</title><link href="/es/arawi/2022/02/03/arawi-70-choconibs.html" rel="alternate" type="text/html" title="Arawi - 70% Choco + Nibs" /><published>2022-02-03T00:00:00-05:00</published><updated>2022-02-03T00:00:00-05:00</updated><id>/es/arawi/2022/02/03/arawi-70-choconibs</id><content type="html" xml:base="/es/arawi/2022/02/03/arawi-70-choconibs.html">&lt;p&gt;No sabía qué esperar de Arawi, que hay en todas partes pero del que nunca había oído hablar. Me sorprendió gratamente: es un chocolate ligero, cuyo sabor a canela se equilibra con el amargor ligeramente malteado de los granos de cacao. La consistencia de la barra sigue una dinámica particular: comienza siendo bastante suave, pero muy rápidamente los trozos de cacao le dan un lado arenoso, hasta que el chocolate se derrite y sólo queda el crujido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me atrevería a decir que se trata del mejor chocolate de Ecuador. Pero tengo ganas de probar las otras barras de su colección!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;evaluación&quot;&gt;Evaluación&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Originalidad&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Fineza&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Reconfortante&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Intensidad&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impresión general&lt;/em&gt;: 4.5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evaluación final&lt;/strong&gt;: 21.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Arawi" /><category term="Negro" /><category term="Cacao" /><summary type="html">No sabía qué esperar de Arawi, que hay en todas partes pero del que nunca había oído hablar. Me sorprendió gratamente: es un chocolate ligero, cuyo sabor a canela se equilibra con el amargor ligeramente malteado de los granos de cacao. La consistencia de la barra sigue una dinámica particular: comienza siendo bastante suave, pero muy rápidamente los trozos de cacao le dan un lado arenoso, hasta que el chocolate se derrite y sólo queda el crujido.</summary></entry><entry><title type="html">Chicao - 70% - Cacao Fino de Aroma</title><link href="/es/chicao/2022/01/27/chicao-70-puro.html" rel="alternate" type="text/html" title="Chicao - 70% - Cacao Fino de Aroma" /><published>2022-01-27T00:00:00-05:00</published><updated>2022-01-27T00:00:00-05:00</updated><id>/es/chicao/2022/01/27/chicao-70-puro</id><content type="html" xml:base="/es/chicao/2022/01/27/chicao-70-puro.html">&lt;p&gt;El chicao es un pequeño pájaro, tambien llamado &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Icterus_chrysater&quot;&gt;turpial dorsidorado&lt;/a&gt;, procedente de los bosques nublados de Sudamérica. Hay vínculos con la barra de chocolate del mismo nombre: ligera, afrutada, alegre. 
En detalle, la degustación comienza con un acento de fruta de la pasión y mango, que permanece en la boca durante mucho tiempo. A continuación, el sabor evoluciona hacia un fudge más bien ligero, que termina rápidamente. No queda casi nada una vez que se traga el chocolate.
La textura es la de un pastel de chocolate fondant: un poco harinosa al principio, se vuelve más suave a medida que el chocolate se calienta en la lengua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una muy buena sorpresa para una pequeña producción, este chocolate merece su lugar entre los chocolates finos de Ecuador.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;evaluación&quot;&gt;Evaluación&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Originalidad&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Fineza&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Reconfortante&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Intensidad&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impresión general&lt;/em&gt;: 5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evaluación final&lt;/strong&gt;: 23.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Chicao" /><category term="Negro" /><category term="Puro" /><summary type="html">El chicao es un pequeño pájaro, tambien llamado turpial dorsidorado, procedente de los bosques nublados de Sudamérica. Hay vínculos con la barra de chocolate del mismo nombre: ligera, afrutada, alegre. En detalle, la degustación comienza con un acento de fruta de la pasión y mango, que permanece en la boca durante mucho tiempo. A continuación, el sabor evoluciona hacia un fudge más bien ligero, que termina rápidamente. No queda casi nada una vez que se traga el chocolate. La textura es la de un pastel de chocolate fondant: un poco harinosa al principio, se vuelve más suave a medida que el chocolate se calienta en la lengua.</summary></entry><entry><title type="html">Kallari - Farmer Owned Organic Chocolate - 75% cacao nacional</title><link href="/es/kallari/2022/01/21/kallari-75-puro.html" rel="alternate" type="text/html" title="Kallari - Farmer Owned Organic Chocolate - 75% cacao nacional" /><published>2022-01-21T00:00:00-05:00</published><updated>2022-01-21T00:00:00-05:00</updated><id>/es/kallari/2022/01/21/kallari-75-puro</id><content type="html" xml:base="/es/kallari/2022/01/21/kallari-75-puro.html">&lt;p&gt;Estoy un poco decepcionado, ya que la barra de chocolate que he recibido está en mal estado. Se ve enseguida: la superficie es blanquecina, lo que significa que &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Chocolate_bloom&quot;&gt;la manteca de cacao o el azúcar se han separado de los sólidos&lt;/a&gt;, y la textura está muy alterada. Lo compré a finales de diciembre y ya estamos en enero. Suelo ser muy cuidadoso con la vida útil de las barritas, y mis otras barritas no tienen este problema. No estoy seguro, así que asumo que este es el estado en el que me lo envió Kallari. En fin, esto, unido a una dificultad para pedir el chocolate en Quito con Kallari (retrasos y productos malos), da una mala impresión de su servicio al cliente.
Se trata de evaluar la calidad de su chocolate. En este caso es un poco complicado, pero haré un esfuerzo y me centraré en el sabor, que no debería ser cambiado, más que en la textura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es un chocolate ligero y afrutado con toques de naranjilla y fruta de la pasión. También tiene un poco de amargor, especialmente hacia el final, cuando el inicio ácido se suaviza.
Es sin duda un chocolate grande, fino y único, sin embargo, le falta un poco de suavidad y comodidad. Es difícil decir si, con una buena barra y una textura menos quebradiza, este aspecto mejoraría.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;evaluación&quot;&gt;Evaluación&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Originalidad&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Fineza&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Reconfortante&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Intensidad&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impresión general&lt;/em&gt;: 4.5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evaluación final&lt;/strong&gt;: 22.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Kallari" /><category term="Negro" /><category term="Puro" /><summary type="html">Estoy un poco decepcionado, ya que la barra de chocolate que he recibido está en mal estado. Se ve enseguida: la superficie es blanquecina, lo que significa que la manteca de cacao o el azúcar se han separado de los sólidos, y la textura está muy alterada. Lo compré a finales de diciembre y ya estamos en enero. Suelo ser muy cuidadoso con la vida útil de las barritas, y mis otras barritas no tienen este problema. No estoy seguro, así que asumo que este es el estado en el que me lo envió Kallari. En fin, esto, unido a una dificultad para pedir el chocolate en Quito con Kallari (retrasos y productos malos), da una mala impresión de su servicio al cliente. Se trata de evaluar la calidad de su chocolate. En este caso es un poco complicado, pero haré un esfuerzo y me centraré en el sabor, que no debería ser cambiado, más que en la textura.</summary></entry><entry><title type="html">Galletti - Andina - Strawberry &amp;amp; Raspberry</title><link href="/es/galletti/2022/01/17/galletti-andina-fraise-framboise.html" rel="alternate" type="text/html" title="Galletti - Andina - Strawberry &amp;amp; Raspberry" /><published>2022-01-17T00:00:00-05:00</published><updated>2022-01-17T00:00:00-05:00</updated><id>/es/galletti/2022/01/17/galletti-andina-fraise-framboise</id><content type="html" xml:base="/es/galletti/2022/01/17/galletti-andina-fraise-framboise.html">&lt;p&gt;Esto es un pequeño trato. 
Dominado por los sabores de las fresas y las frambuesas, su sabor es ligero y refrescante. El chocolate al 55% lo une todo y añade un poco de calor. Las rodajas de frutos secos enteras que hay debajo de la barra añaden un toque de acidez y dulzura, para la alegría de las papilas gustativas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es difícil apreciar la delicadeza del cacao fino de aroma con esta barra, pero es una apuesta segura para hacer feliz a alguien. Al fin y al cabo, ¿no se trata de eso el chocolate?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;evaluación&quot;&gt;Evaluación&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Originalidad&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Fineza&lt;/em&gt;: 3.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Reconfortante&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Intensidad&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impresión general&lt;/em&gt;: 4&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evaluación final&lt;/strong&gt;: 21.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Galletti" /><category term="Negro" /><category term="Fresa" /><category term="Frambuesa" /><summary type="html">Esto es un pequeño trato. Dominado por los sabores de las fresas y las frambuesas, su sabor es ligero y refrescante. El chocolate al 55% lo une todo y añade un poco de calor. Las rodajas de frutos secos enteras que hay debajo de la barra añaden un toque de acidez y dulzura, para la alegría de las papilas gustativas.</summary></entry><entry><title type="html">Cleo’s Al Natural - 65% Puro</title><link href="/es/cleo's/2022/01/14/Cleos-65.html" rel="alternate" type="text/html" title="Cleo’s Al Natural - 65% Puro" /><published>2022-01-14T00:00:00-05:00</published><updated>2022-01-14T00:00:00-05:00</updated><id>/es/cleo's/2022/01/14/Cleos-65</id><content type="html" xml:base="/es/cleo's/2022/01/14/Cleos-65.html">&lt;p&gt;En el paquete dice que el cacao proviene de Joya de los Sachas en el Amazonas. Deduzco que es cacao Sacha. El chocolate tiene todas las características del cacao Sacha: tiene un sabor dulce y agradable a caramelo y mantequilla. La textura es bastante suave, aunque si te empeñas en criticar, puedes encontrarla un poco harinosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este chocolate da la misma impresión que un buen vino de la casa de un restaurante, o un pastel de un pastelero con talento pero amateur: no es perfecto, no, pero es reconfortante y cálido. Y en eso, muestra el cacao de Sacha en su mejor forma.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;evaluación&quot;&gt;Evaluación&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Originalidad&lt;/em&gt;: 4.5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Fineza&lt;/em&gt;: 4&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Reconfortante&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Intensidad&lt;/em&gt;: 5&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impresión general&lt;/em&gt;: 4.5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evaluación final&lt;/strong&gt;: 23/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Cleo's" /><category term="Negro" /><category term="Puro" /><summary type="html">En el paquete dice que el cacao proviene de Joya de los Sachas en el Amazonas. Deduzco que es cacao Sacha. El chocolate tiene todas las características del cacao Sacha: tiene un sabor dulce y agradable a caramelo y mantequilla. La textura es bastante suave, aunque si te empeñas en criticar, puedes encontrarla un poco harinosa.</summary></entry><entry><title type="html">RaqEri - Salami de chocolate clasico - 75% cacao</title><link href="/es/raqeri/2022/01/05/Raqeri-salami.html" rel="alternate" type="text/html" title="RaqEri - Salami de chocolate clasico - 75% cacao" /><published>2022-01-05T00:00:00-05:00</published><updated>2022-01-05T00:00:00-05:00</updated><id>/es/raqeri/2022/01/05/Raqeri-salami</id><content type="html" xml:base="/es/raqeri/2022/01/05/Raqeri-salami.html">&lt;p&gt;¡No es chocolate! Pero es algo un poco especial: es un salami de cacao. Tengo entendido que es una receta italiana… por lo menos, está hecho con chocolate ecuatoriano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denso como el chocolate, el salami es mucho más desmenuzable. Los trozos de frutos secos (macadam, almendra y semillas de girasol) y los pequeños trozos de arándanos añaden variedad de texturas. También es mucho más nutritivo. 
El sabor es agradable: no es muy dulce, pero no es amargo ni agrio. Lo que más destaca es la riqueza del cacao, por detrás de los demás alimentos. Con un poco de atención se pueden identificar algunos toques picantes en el cacao, un pequeño sabor a cardamomo, que condimenta a todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una experiencia interesante porque es nueva y agradable, sin ser extraordinaria.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;evaluación&quot;&gt;Evaluación&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;No es muy justo calificarlo en la misma escala que el chocolate, así que la calificación sólo será un indicador de mi apreciación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evaluación final&lt;/strong&gt;: 19.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="RaqEri" /><category term="Salami" /><category term="Macadam" /><category term="Arandano Rojo" /><category term="Almendra" /><category term="Girasol" /><summary type="html">¡No es chocolate! Pero es algo un poco especial: es un salami de cacao. Tengo entendido que es una receta italiana… por lo menos, está hecho con chocolate ecuatoriano.</summary></entry><entry><title type="html">Teaone - 65% Café</title><link href="/es/teaone/2022/01/04/Teaone-65-cafe.html" rel="alternate" type="text/html" title="Teaone - 65% Café" /><published>2022-01-04T00:00:00-05:00</published><updated>2022-01-04T00:00:00-05:00</updated><id>/es/teaone/2022/01/04/Teaone-65-cafe</id><content type="html" xml:base="/es/teaone/2022/01/04/Teaone-65-cafe.html">&lt;p&gt;Sólo he comprado una barra de Teaone. No me gusta especialmente el café, y elegí el bar “puro” a propósito… pero parece que hubo un pequeño error. El propio paquete no estaba precintado: también es posible que el chocolate se estropeara en los cinco días (incluido el viaje en avión) que transcurrieron entre la compra en una tienda y el consumo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta barra tiene una consistencia ligeramente pastosa: esto le quita inmediatamente delicadeza. El sabor está ahí, aunque no sea muy fuerte. El café ocupa mucho espacio, con un buen amargor, que no es de mi agrado, pero eso es personal. Con un poco de esfuerzo, se pueden saborear las notas de nuez del cacao. Todavía es difícil apreciar la delicadeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿El chocolate estaba en buenas condiciones? ¿Fue la mala sorpresa del café lo que me dio tan mala impresión? ¿El famoso virus me robó las papilas gustativas (sólo para este bar)? ¿O es que Teaone todavía tiene que trabajar en su receta para mejorar la consistencia, el sabor y el control de los envases en su producción? En cualquier caso, este no es el bar que esperaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Además, es bastante caro: ¡4 dólares por 40g de chocolate!)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;evaluación&quot;&gt;Evaluación&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Originalidad&lt;/em&gt;: 2&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Fineza&lt;/em&gt;: 2&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Reconfortante&lt;/em&gt;: 3&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Intensidad&lt;/em&gt;: 3&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Impresión general&lt;/em&gt;: 2.5&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evaluación final&lt;/strong&gt;: 12.5/25&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Teaone" /><category term="Negro" /><category term="Café" /><summary type="html">Sólo he comprado una barra de Teaone. No me gusta especialmente el café, y elegí el bar “puro” a propósito… pero parece que hubo un pequeño error. El propio paquete no estaba precintado: también es posible que el chocolate se estropeara en los cinco días (incluido el viaje en avión) que transcurrieron entre la compra en una tienda y el consumo.</summary></entry></feed>